
@book{desgraupes_livre_2013,
    location = {Paris},
    title = {Le livre de R - Apprentissage et référence},
    isbn = {9782311004779},
    abstract = {R est un logiciel libre consacré aux statistiques. Il s agit d une part d un outil interactif proposant un environnement de travail pour la manipulation de données statistiques et, d autre part, d un langage de programmation permettant de définir et d automatiser de nouvelles opérations.Ses principales fonctionnalités recouvrent : l exploration et la manipulation de données statistiques ; l exécution de tests statistiques ; la recherche de modèles ; l échantillonnage et la simulation ; la création de graphiques ; l exécution de calculs numériques et probabilistes ; l analyse de séries temporelles.R fonctionne comme un langage de programmation qui permet de créer et d automatiser des séries de tâches statistiques, de recueillir et d analyser des données, de les traiter, de définir de nouvelles opérations, de produire des comptes rendus, de créer de nouveaux types de graphiques, etc.R est un outil extensible et un nombre considérable de packages complémentaires et spécialisés sont produits régulièrement par la communauté scientifique. Cet ouvrage s adresse aussi bien aux étudiants qu aux professionnels dans tous les domaines utilisant les statistiques : médecine, biologie, chimie, physique, économie, économétrie, finances, calcul scientifique, linguistique.Le développement de R au cours des dernières années a été fulgurant. Étant un logiciel à la fois libre et gratuit, il s est répandu dans le monde professionnel et à l université dans les domaines les plus divers et remplace progressivement les logiciels propriétaires.L ouvrage présente les deux aspects de l utilisation de R : d une part, un guide pour la prise en main et la maîtrise des multiples fonctionnalités et, d autre part, un manuel pour l apprentissage du langage de programmation.},
    pagetotal = {464},
    publisher = {{VUIBERT}},
    author = {Desgraupes, Bernard},
    date = {2013}
}

@book{tisserand_analyse_2004,
    location = {Paris},
    edition = {Édition : 1e},
    title = {Analyse et traitement des signaux : Méthodes et applications au son et à l'image - Cours et exercices},
    isbn = {9782100074815},
    shorttitle = {Analyse et traitement des signaux},
    abstract = {Le traitement des signaux a connu un développement sans précédent au cours des trente dernières années. Ses applications concernent tous les secteurs scientifiques et techniques. La connaissance et la maîtrise de cette discipline sont indispensables à l'ingénieur comme au chercheur. Cet ouvrage présente, de façon concrète, les méthodes les plus exploitées. Après une présentation des phénomènes sonores et de l'acquisition des images vidéo, l'ouvrage aborde dans les détails : les opérations d'échantillonnage, de quantification, d'interpolation et de synthèse des signaux ; les méthodes d'analyses spectrale et corrélative ; les filtres analogiques (actifs, programmables, audiofréquences, à capacités commutées) ; la conception des filtres numériques et audionumériques; la prédiction linéaire et le filtrage adaptatif des signaux ; le traitement bas niveau des images numériques, avec une introduction aux techniques de compression des images. Les aspects théoriques sont illustrés par des exemples et des applications, le plus souvent dans le domaine du son et de l'image. Des exercices corrigés, issus de notes d'application, complètent le cours. Cet ouvrage s'adresse aux étudiants en 1er cycle/Licence ainsi qu'aux techniciens, ingénieurs ou chercheurs. Son contenu est adapté à un enseignement dispensé notamment dans les formations de l'automatique, l'informatique, l'électronique, la physique et les mathématiques appliquées.},
    pagetotal = {306},
    publisher = {Dunod},
    author = {{Tisserand} and {Pautex} and {Schweitzer}},
    date = {2004}
}

@book{beoesch_comprendre_1999,
    location = {Paris},
    title = {Comprendre le traitement numérique du signal},
    isbn = {9782866611095},
    pagetotal = {175},
    publisher = {Publitronic-Elektor},
    author = {{Beoesch}},
    date = {1999}
}

@Article{FFTW05,
  author =   {Frigo, Matteo and Johnson, Steven~G.},
  title =    {The Design and Implementation of {FFTW3}},
  journal =      {Proceedings of the IEEE},
  year =     2005,
  volume =   93,
  number =   2,
  pages =    {216--231},
  note =     {Special issue on ``Program Generation, Optimization, and Platform Adaptation''}
}

@thesis{bennet-clark_model_1992,
    title = {A Model of the Mechanism of Sound Production in Cicadas},
    url = {http://jeb.biologists.org/content/173/1/123.full.pdf},
    institution = {Department of Zoology, Orxford University and University of Melbourne},
    type = {phdthesis},
    author = {{BENNET}-{CLARK}, H.C. and {YOUNG}, D},
    date = {1992}
}

@thesis{bennet-clark_role_????,
    location = {1994},
    title = {The Role of the Tymbal in Cicada Sound Production},
    url = {http://jeb.biologists.org/content/198/4/1001.full.pdf},
    institution = {Department of Zoology, Orxford University and University of Melbourne},
    type = {phdthesis},
    author = {{BENNET}-{CLARK}, H.C. and {YOUNG}, D}
}

@online{mauguit_chant_2013,
    title = {Le chant des cigales sous le regard des ingénieurs},
    url = {http://www.futura-sciences.com/magazines/nature/infos/actu/d/zoologie-chant-cigales-sous-regard-ingenieurs-46870/},
    abstract = {Le chant des cigales réjouit les vacanciers venus du Nord, mais se doutent-ils qu’il intrigue nombre d’ingénieurs ? Plusieurs zones d’ombre planent encore sur le mécanisme permettant de produire...},
    titleaddon = {Futura-Sciences},
    author = {Mauguit, Quentin},
    urldate = {2014-06-30},
    date = {2013},
    keywords = {21st International Congress on Acoustics, Allan Pierce, caisse de résonance, chant des cigales, Cicada orni, cigale, communication subaquatique, côte, cuticule, cymbale, cymbalisation, Derke Hughes, {ICA} 2013, insecte, Institut océanographique de Woods Hole, moyen de communication, Naval Undersea Warfare Center, {NUWC}, organe phonatoire, phénomène non linéaire, pression acoustique, production de sons, sons, vibration, vibromètre laser, zoologie},
    file = {Snapshot:C\:\\Users\\Daniel\\AppData\\Roaming\\Zotero\\Zotero\\Profiles\\9n02obey.default\\zotero\\storage\\8BSTS62E\\zoologie-chant-cigales-sous-regard-ingenieurs-46870.html:text/html}
}

@book{butz_fourier_2010,
    location = {Berlin; London},
    edition = {Édition : 1st ed. Softcover of orig. ed. 2006},
    title = {Fourier Transformation for Pedestrians},
    isbn = {9783642062179},
    pagetotal = {216},
    publisher = {Springer-Verlag Berlin and Heidelberg {GmbH} \& Co. K},
    author = {Butz, Tilman},
    date = {2010}
}

@online{riffle_understanding_????,
    title = {Understanding the Fourier transform},
    url = {http://www.altdev.co/2011/05/17/understanding-the-fourier-transform/},
    titleaddon = {\#{AltDevBlog}},
    author = {Riffle, Stuart},
    urldate = {2014-06-30},
    file = {Snapshot:C\:\\Users\\Daniel\\AppData\\Roaming\\Zotero\\Zotero\\Profiles\\9n02obey.default\\zotero\\storage\\75BXNPKA\\understanding-the-fourier-transform.html:text/html}
}

@online{stackoverflow_fast_????,
    title = {Fast Fourier Transform in R},
    url = {http://stackoverflow.com/questions/14010605/fast-fourier-transform-in-r},
    abstract = {I have a dataset with the number of hourly visits an animal made during a period of 12 months. I want to use the Fast Fourier Transform to examine cyclical patterns and periodicity. In the past, I ...},
    author = {Stackoverflow},
    urldate = {2014-06-30},
    file = {Snapshot:C\:\\Users\\Daniel\\AppData\\Roaming\\Zotero\\Zotero\\Profiles\\9n02obey.default\\zotero\\storage\\MESB5QG7\\fast-fourier-transform-in-r.html:text/html}
}

@online{lutus_exploring_2009,
    title = {Exploring the Frequency Domain},
    url = {http://www.arachnoid.com/sage/fourier.html},
    author = {Lutus, P},
    urldate = {2014-06-30},
    date = {2009},
    file = {09. Fourier Methods:C\:\\Users\\Daniel\\AppData\\Roaming\\Zotero\\Zotero\\Profiles\\9n02obey.default\\zotero\\storage\\QSF36UCB\\fourier.html:text/html}
}

@thesis{harb_classification_2003,
    title = {Classification du signal sonore en vue d’une indexation par le contenu des documents multimédia},
    url = {http://bibli.ec-lyon.fr/exl-doc/hharb.pdf},
    pagetotal = {203},
    institution = {Ecole Centrale de Lyon},
    type = {phdthesis},
    author = {Harb, Hadi},
    date = {2003}
}
